理大MLS自白 後悔冇入科大

其實我好多謝好多ching好用心俾意見我，安慰我。但是過了兩個月，我一直過不到自己個關，好辛苦。

其實當初揀MLS,其中一個原因係自己睇野不夠長遠，貪佢起薪高，出來唔駛揾工，但後來先醒覺呢科係贏頭輸尾，升職不單止要讀master，而且人工過多幾年已經俾其他師追趕，仲要輪班。

最大的原因是當初睇左on call 36小時，以為自己鍾意醫學野，以為自己想從事醫療行業，覺得有意義。因為嗰時自己見到某啲病名就會上網search下。雖然一開始我都知道自己不多鍾意做實驗，但是我愚笨地認為我對醫療知識的喜愛會克服到。但是，時間俾左答案我，原來自己對醫療所謂的興趣只是受套劇帶來的誤導。自己對醫療興趣不大。

坦白講，我有少少介意係咪讀三大，因為覺得讀到三大似乎在別人眼中是對自己實力的肯定（當然我知道DSE成績同咩大學絕不可以定義一個人的能力）。但是，身邊人同社會不斷潛移默化甘灌輸我三大先代表叻仔的訊息。例如大陸的親戚知道我入到大學，一來就只會問入不入到中/港大。舅父本身以為我仲係中大讀science,但後來知道我轉去紅磚後，我見到佢有少少失望。老師同學校亦會叫我們俾心機考入三大。同學每個考入三大為目標。網上媒體會將三大同非三大分開講。聽人說有啲公司/政府傾向請三大。生活種種事例在我心目中寫左烙印：三大先係叻仔（當然三不三大不代表一切）所以我由小希望考入三大，希望成為他人眼中的「叻仔」，希望為父母同家族爭光。所以不是三大在我心目中點都有條刺，覺得有啲對不住父母，對唔住之前獎勵我DSE考到好成績的親戚。

但是假如我真是鍾意化驗，即使是非三大，我只會有遺憾，不會後悔。可惜，我有能力讀三大，但又揀錯科，結果科又冇，大學又冇，所以我非常後悔同痛恨自己。之前在中大的時候，我真是好開心，不但有一班中同，而且我好鍾意中大環境。即使是自己一個在中大9行，我都覺得有u life. 但是去到紅磚，冇左一班中同，地方又細，又在鬧市，自己認真不鍾意。但如果我鍾意化驗，我會接受。但是到頭來原來不鍾意化驗，而自己為左佢放棄左甘多野，所以我極度後悔。

中學嗰陣我真是好俾心機。日日瞓得5小時，冇返學日日坐足十幾個鐘溫書（7 /8am-12 am) .retake嗰陣我都冇鬆懈，日日溫足十幾個鍾。但是甘多付出，到頭來我又入不到鍾意大學同三大，又選不岩鍾意嘅科，我好不甘心，好後悔。如果我力有不逮，我認命，但自己有得揀但揀錯，我好後悔。

我而家日日都好抑鬱，好後悔，喊左好多次。但礙於年齡同家庭因素，我冇勇氣quit u rejupas,況且我張cert已經入不到想到的科。我有報non-jupas trans u,亦有試internal transfer application,但一切機會渺茫，一切都太遲。

而家我睇不見未來。如果不做本行，冇三大名幫助找工（當然我知三大名不代表找到好工，但增加競爭力）。自己之前以為畢業會入番本行，所以冇刷CV,不做本行不夠其他人爭。year 3暑假要去實習，想報intern刷CV又不得。想報master轉行，但驚GPA在MLS折磨下所剩無幾。所以，一切都太遲，不做本行，我完全看不見未來。我之前辛辛苦苦打拼的一切，化為烏有。我之前對自己的自豪感亦冇曬。所以，我極度後悔。

每日我都好辛苦，好後悔，日日諗番當初選科的場景。見到小朋友同中學生，我會諗如果我係他們就好，至少我可以再選擇一次。有時我諗，冇得揀會比有得揀，因為至少不會有揀錯後悔的機會。

我知道一切只能怪自己。有人話有挫折是好事，因為可以學到寶貴的一堂，但我這一堂代價未免太大吧。不知道為何，而家自己未有「我係大學生，我而家喺大學階段」嘅感覺。自己好似仲係海中漂浮，仲未到達「大學」這個碼頭上岸，但是下一年就要grad,我好似冇左大學呢個開心嘅階段甘。呢個感覺真係好難受。有啲人叫我唔好諗甘多，睇開啲，但係，後悔自責嘅情緒係會自動找上門，揮之不去的。我覺得自己算是偏文科人，但是就選了MLS,真係一大諷刺，只怪自己當初揀科時眼晴盲左。

每日都好痛苦，好後悔，好抑鬱，好辛苦⋯⋯

其實我冇踩底任何人任何大學之意，純粹表達個人鬱結的情感，如果冒犯左任何巴絲打，希望原諒。

最後，真係好多謝各位巴絲打的意見同安慰，連登有愛

冇科大個名係差啲 嘰嘰

加油!! g持!!

五大永遠超越唔到三大

一個香港只有三間大學

究竟佢想讀d咩，又文又理，唔鐘意輸班，咪rt, 埋土環境係差，但係fhss有牌fg30,000

香港只有一大

非
Ust hku cuhk>city pu

呢d思想好撚恐怖
自我價值低落到
讀到hku cu又會話自己唔係醫科好撚自卑

雖然我嫌埋土鬧市feel,但係佢入港大嫌貴族格，中大嫌鄉村，科大嫌少林寺

好la 雖然ust係勁，不過唔好打哂飛機話ust>xgu

人生唔係一定可以行每一步都係自己計劃，而且行到自己計劃既每一步都唔一定最好。況且你好多既目標，其實都係人地既期望。逆水行舟，你需要既明白自己想點，同有勇氣去行。當你做到，睇返轉頭，一切都好小事。

過來人話你知如果你唔揾新目標就只會越來越後悔

加油 樓

其實大學分3個tier已經夠哂
黨大 暴大 科大>埋土 shitty>浸中 教院 lingu
同一個tier內再比冇意思 除非比同類嘅科
其他全部唔係大學

就算你當初讀三大 你又會後悔點解當初唔揀MLS

Mls入職幾多
同埋想ust讀咩先

比你再揀
你會讀咩

32k

睇撚到你話 介意唔係三大
咩實力既證明
已經完完全全覺得你係個徹頭徹尾既on9
完全係個幼稚既小朋友
你做人冇自我價值架？

Ust 有咩gurantee最小32k

入到又點
港共統治下讀嘜撚嘢都無用
呢個地方都已經玩撚完
擔心下畢業即失業仲好

早兩日先聽個friend講今年大把cu Science畢業乞米，佢仲有同學未搵到工
佢自己就醒，一grad即報醫療科，依家讀緊度

香港大學嘅會叫港大
中文大學嘅會叫中大
唯獨科技大學嘅會自稱三大

睇得fg 50k post 多

一睇到咩 入三大係實力既證明
就知呢條友 冇撚得救
冇出過黎社會 人生經驗係零
強唔強 有冇實力 能力強弱 價值高同低
唔係由呢啲垃圾界線黎分
脫離中學啦 好心

你睇我好 我睇你好
我三大反而好想讀埋土5寶 但中學冇讀理科所以揀唔到 呢個係我一個好大既遺憾
科比大學重要好多 淨係mls出黎穩定3皮人工已經贏哂
再唔係將來咪讀master轉其他醫療行業

RIP

的確
埋土最麻煩就係個環境差
你話排名都可以刷
學術氣氛可以培養

但個campus細真係好難搞
要重建/擴建/搬遷
一搞就要幾年，甚至1x年
搞得嚟都grad埋

同埋埋土個位根本冇得得擴建
要起新campus就要去到何文田新hall
個campus一分散，就冇晒大學feel

見佢打咁大篇野都知佢有d野
所以好奇下呢科係咩
我唔知係我同我身邊d人廢定點
冇一個起薪32k
申：垃圾桶ust

MLS 出黎係做醫務化驗師
起薪32左右 跳盡就49左右
然後讀大約7-9年間 讀個Master
冇咩大錯 排下凳仔 都有得升
睇佢篇野 都知佢未出黎做野
完全仲係中學生思想

人最緊要係知道自己要做乜先
當年中學都係讀理科
一車車同學想要穩定人工高入醫療科

但係我知自己好想人生有唔同嘅轉變
唔想22歲打死一份工打到65歲退休
所以去咗讀business類專科
雖然starting 得2xk 工時又長勁多
但係起碼係我自己想行嘅路

非三大。 出嚟行得撚

一步慢步步慢

冇人留意到樓主係科大第一打手
篇文話之前讀中大，都冇講過科大，個標題九唔搭八

放棄五寶科
入三大興趣科

興趣最重要
大學不是職訓所

連登政治正確嘅答案

你睇吓你依家成條鹹魚咁
真係咁唔中意就做啲野改變而唔係係度自怨自艾
自己廢爛GPA又話個科整到你爛
真係咁唔中意咪比四年讀second degree 囉
Year 3努力追GPA畢業後讀master 囉
乜都唔做上連登想人安慰
大個嫁啦 揀錯係要付出代價
你愈遲改變opportunity cost只會愈大
畢業32k仲想點
其實你除左唔想做化驗咁你想做乜先

哦

揀d 偏d 既醫院隨時5年先到 55k

你去做狗算啦

得罪講句，香港既大學都係垃圾，有冇諗過出國？
香港既大學近年會極速赤化，前景只會跌唔會升，後生既出去睇下個世界有幾大都係一件好事。

打咁大篇野 睇左幾句已經唔撚想睇
你呢條垃圾讀乜撚都係廢 因為係個心態問題
你咁撚弱智不知直接退埋學啦
唔好哂老豆老母錢獻世啦 死廢柴

嫌人貴族？個邏輯係咪有問題？

科大是我家
無分理我他

咪就係
3大國際排名高
去外國發展/繼續升學都方便d
基本上3大要去英國top uni 讀master真係gpa正常就得
去到外國起碼都有人識下你間u
poly出到去邊個識 個個都以為係職業導向大學

入咗埋土5寶就基本上冇乜其他出路
一定做死同一行
如果第時後悔 好難轉行
一方面機會成本太大
另一方面 老闆會以為你玩玩下

興趣科反而有唔同選擇
大學4年享受ulife
慢慢發掘自己的興趣
多方面發展

所以幾時都話讀3大興趣科
叫人讀五寶一定係水緊人

上連登 一定讀3大興趣科

利申過來人,有三大個名搵工真係好d,咪L聽人話無所謂，問一問HR都知啦

如果你話簡錯科無興趣咁樣好辛苦都話理解，但用三大就等於勁，自己入唔到就好垃圾咁黎綁死自己既話，真係有啲短視

FG 32k仲想點
三大science唔入正苦有幾多搵到呢個數
不嬲除咗medic之外，polyu堆醫療系基本秒殺三大其他垃圾科啦，入三大讀垃圾科托柒

又開po唱衰科大

讀書唔係為咗錢
大學不是職訓所

太多字無睇 但你唔會後悔無入科大

你屋企係咪有幾層樓收緊租先

係嘅咁我同意你講，讀書真係唔係為錢，錢真係冇用架，哲學神學先係大學嘅精華，搵錢科都係垃圾

讀緊中大science 表示夠分都想入埋大三寶
不過你講得啱，夠分讀唔代表啱讀
樓主加油

連登仔個個都有錢人
一定要讀興趣科 畢業就算揾唔到好工都可以做兒子師

master 轉醫療越嚟越難
依家太多醫療本科生

日日都見佢開post怨 煩撚到

一日開十個八個post

CLS quit囉
quit又唔敢淨係識係度怨

樓主讀MLS嚟講都算不幸中嘅大幸，你再遲多一兩年入學，隨時工都搵唔到

點解唔入hku

大把大學生做aco 做飲食做物流
係咪應該切腹了

個條友假膠黎咖嘛？一陣小妹一陣小弟

第一個sem就有得報internal transfer咩
gpa都未有

到時出到黎做幾年野
落樓下拎架寶馬返屋企
就會覺得自己當年開呢啲post 好好笑

我同樓主調番轉，三大sci畢業之後讀埋個Master先想做MLT,結果要自己考試先拎到牌，仲要煩點拎個Part 1,唔係有生活壓力我都可能讀埋個PhD先出黎做野。

不過樓主你個case仲可以考慮讀三大science master /Mphil/ PhD洗底，只係變左你要放棄做MLT咁解

On9 樓主 點解唔鍾意唔係year one 轉系？
講真 讀頭一年都已經知自己適唔適合
以樓主性格，呢一世注定活係別人的嘴巴之下
永遠受人影響 自卑 難以獨當一面

細蚊仔

poly點會冇人識
俾班黑警咁樣圍一圍

咁又係
難得上國際新聞
雖然我比較希望係因為有世界級research 耀武揚威多d

廢柴先讀MLS

假膠

你見今年poly個排名升得好勁
我覺得或多或少都關圍城事
至少人哋有聽過間大學嘅名

雖然咁樣好似好人血饅頭
但無可否認果十幾日圍城手足嘅犧牲換取咗poly嘅知名度

fg 32k仲想點
你入到ust發現ust sci fg得18k你仲後悔
你估ust好輕鬆??如果因為係其他u低gpa而想讀ust, 你先係on9
我ust就好想讀埋土5寶, 最少fg唔會係得20k, 都唔知有冇

sci lab 10-12k
18k平均應該轉行考公務員拉高咗

但睇收分
Hku>CU>>UST>>>polyu>bu>edu=city>lingu

咁撚中point 得唔得架

清你讀中大science就真係要加油了，
我都曾經係讀中大science的，
後來轉系走左，
當年好多同學都轉走，
雖然我都好鐘意科學，
不過留下真係需要好大勇氣。

科大出左亞洲真係冇人識
想畢業後英美進修一定係港大

Bu 收好低架

直接講白果句：
樓主其實只係想由"我係邊間大學畢業"拎到虛榮感

就算比樓主入到科大，
到時如果比讀港大/中大既親朋戚友笑，又會後悔冇入港大中大，

到入港大中大，又可能會比人笑讀曬銀時。。。

對虛榮感既追求係無窮無盡既

anyway, 畢左業先講啦
到時報港大中大master 本科/其他科"洗底"又得
直接出黎做野又得(mls人工在fg黎講都算高咖啦)

唔好比人地講既野左右曬自己既路
條路係自己選既，pk唔好喊

後生有本錢梗係興趣行先啦
Year 3 一係你就讀埋佢 一係就quit
利申mlt

都唔低㗎 全港第五。

同意
poly 5寶/shitty law勁過三大唔少科la
更何況poly行實用 d tech civil都唔差嘅我覺得...?
講真你為個名first hon cambridge master 第時咪又係勁撚過xgu enf個d

計埋東華 就變第六

曬氣，讀U 睇科緊要過大學名

As always
垃圾科 就算hku都一樣垃圾
你話Cambridge 個d就例外姐

人地樓主科大首席打手 成日貶低 cu hku poly 抬高ust

用返dse 個分報second degree
仲可以trans credit 早1~2 年畢業
到時又高人工又有三大光環

做乜依排成日有MLS嘅post 不過講真對醫療有興趣讀三寶好過MLS

要勇氣係因為難定係乞食

你都發神經 科大呢啲垃圾U 都有人想入

唔通asso入3大又好過直入8大咩

呢啲on9思想真係讀緊中學/啱啱入大學先至有 唔通廿幾分去讀bu中醫又會廢過個18/19分 cu n展/science咩

間u個名衰啲咪自己努力啲囉

我明你感受

利申 MLT

拉

認清自我既價值
人生唔係只得大學個名
既然你已經到到year 3
責怪自己係改變唔到去的 嘗試從中反思
你只係未踏出第一步 所以對未來感到恐懼
或者你會起實習既時候 了解自己既方向
揾到自己既興趣 加油

應該一步到位 讀IVY

仲18/19 cu engine 今年median 22，實用科收分keep到，反而bbq/文科越來越低分

Median22 大把讀bu/city/poly嘅人都有21、22啦跟本3大同8大學生嘅差異可以只係好細 但好多人入到呢啲濕鳩科就拎個名打飛機

21/22/23
喺bu/poly/city 應該算唔錯嗰班

on9 po

望住啲名校仔然後自己係nothing就會後悔

入教大囉，山清水秀，多女，公屋/中產出身為主

屌女教師

建議你睇左今年收分再講尤其city 收分
你攞8大最top 同3大最廢比，差異當然好細
整體去睇，差好多

屌你 campus衰得過BU? 細得過BU? 散得過BU?

我覺得中大最正

低你老母

好多人都信大學生一畢業50k

但poly個地段嘈，多人，多車
bu 個地段靚，又靜

地段風景真係靚，但真心唔方便

知唔知有幾多三大人後悔無入你果科？

cls，我fd poly放射fg 4xk。

利申: 一大垃圾科好撚羨慕

咪入嚟 影衰UST

你哩條引戰HR狗

點解你咁得閒成日開啲大學post